{
    "question": "Perkembangan renang di indonesia dimulai pada tanggal... 18707 18344 18708 18345 18711",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pada tanggal 20 Maret 1951</p><p></p><p>kalo salah maaf, ngomong2 18707-18711, itu apaan ya?</p><p></p><p></p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dibawah-ini-zat-zat-gizi-yang-terkandung-didalam-makanan1karboh-544",
            "question": "dibawah ini zat-zat gizi yang terkandung didalam makanan.1)karbohidrat,2)vitamin,3)protein,4)mineral 5)air.zat gizi makanan yang berfungsi sebagai zat pembangun adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>vitamin protein mineral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu yah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-dan-lebar-kolam-renang-yang-digunakan-untuk-perlombaan-se-151",
            "question": "Panjang dan lebar kolam renang yang digunakan untuk perlombaan sesuai dengan organisasi FINA adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><ul><li>Panjang kolam renang berdasarkan standar internasional adalah 50 meter.</li><li> Lebar kolam renang 25 meter.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "soal-10-sampe-15-sambungan-soal-ini-1-pertumbuhan-jasmani-dan-pe-440",
            "question": "Soal 10 sampe 15 sambungan soal ini    1. Pertumbuhan jasmani dan pertumbuhan kecerdasan seseorang dipengaruhi\r\noleh beberapa faktor atau keadaan, kecuali . . . .\r\na. keturunan b. pembawaan\r\nc. faktor luar d. faktor lingkungan\r\n2. Para ahli berpendapat bahwa kekurangan protein atau zat putih telur pada\r\nwaktu anak-anak dapat mempengaruhi pertumbuhan . . . .\r\na. emosional b. tubuh\r\nc. kecerdasan d. daya tahan\r\n3. Orang-orang yang kurang gerak jasmaninya akan menjadi lemah dan tidak\r\ntahan menghadapi serangan berbagai penyakit. Hal ini merupakan faktor\r\ndari luar yang memengaruhi . . . .\r\na. keadaan gizi b. pertumbuhan fisik\r\nc. rangsangan d. gangguan kesehatan\r\n4. Perkembangan jasmani pada usia 6 \u2013 14 tahun relatif lambat dibandingkan\r\ndengan perkembangan pada . . . .\r\na. usia sebelumnya b. usia 10 \u2013 16 tahun\r\nc. usia 14 \u2013 18 tahun d. usia 16 \u2013 20 tahun\r\n5. Perkembangan jasmani pada usia 6 \u2013 14 tahun sangat dipengaruhi oleh . . . .\r\na. lingkungan mental b. lingkungan sosial\r\nc. lingkungan sosial dan fisik d. lingkungan mental dan sosial\r\n6. Energi meluap-luap, avonturisme dan hubungan dengan orang lain masih\r\ncanggung. Hal ini perkembangan jiwa, emosi, sosial, dan intelektual pada\r\nmasa . . . .\r\na. anak-anak b. pubertas\r\nc. remaja d. dewasa\r\n7. Masa pubertas berkisar usia antara . . . .\r\na. 10 \u2013 12 tahun b. 12 \u2013 14 tahun\r\nc. 13 \u2013 15 tahun d. 14 \u2013 17 tahun\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong><em>1</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p><strong><em>2</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p><strong><em>3</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p><strong><em>4</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>a</em></strong></p><p><strong><em>5</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>d</em></strong></p><p><strong><em>6</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>c</em></strong></p><p><strong><em>7</em></strong><strong><em>.</em></strong><strong><em>b</em></strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-gerakan-pivot-dalam-permainan-bola-basket-adalah-307",
            "question": "Pengertian gerakan pivot dalam permainan bola basket adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pivot adalah gerakan berputar dengan satu kaki sebagai poros dan posisi tangan memegang bola basket </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gabungan-beberapa-bentuk-gerak-spesifik-dengan-berbagai-cara-dise-859",
            "question": "Gabungan beberapa bentuk gerak spesifik dengan berbagai cara disebut?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>gerak Spesifikasi dengan berbagai cara disebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>ok</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "6-uraikan-perbedaan-antara-jalan-dan-lari-501",
            "question": "6. Uraikan perbedaan antara jalan dan lari!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jalan adalah gerak perpindahan tubuh dari satu posisi ke posisi yang lain dengan melangkahkan kaki secara bergantian. </p><p></p><p>Sedangkan lari sendiri memiliki pengertian yang sama memindahkan tubuh kita dari suatu posisi ke posisi yang lain dengan melangkahkan kaki kita</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p> </p><p> jalan dan lari memiliki perbedaan</p><p>jalan; ketika kita berjalan di wajibkan telapak kaki menyentuh tanah</p><p>lari: ketika sedang berlari ayunan kaki seperti melayang tidak menyentuh tanah</p><p></p><p>semoga semoga bermanfaat dan mohon maaf apabila salah</p><p> </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pukulan-ug-mengakibatkan-pantulan-bola-tidak-lurus-ke-depan-dalam-234",
            "question": "Pukulan ug mengakibatkan pantulan bola tidak lurus ke depan dalam permainan tennis meja disebut    A.forehand C. Spint\r\n B.lob D tipu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. forehand</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalok salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cara-bernafas-yang-benar-saat-berenang-gaya-dada-adalah-435",
            "question": "Cara bernafas yang benar saat berenang gaya dada adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Posisi kepala saat bernapas pada renang gaya dada adalah dengan mengangkat kepala ke atas sehingga mulut sejajar dengan permukaan air. Hal ini dimungkinkan karena waktunya bersamaan dengan saat kedua lengan menekan air ke bawah dan mendorong air ke dalam.</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA MEMBANTU.....</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-awal-bergantung-pada-palang-tunggaljarak-kedua-tangan-sele-476",
            "question": "Sikap awal bergantung pada palang tunggal,jarak kedua tangan selebar bahu, posisi telapak tangan menghadap ke arah kepala.kedua tangan lurus. sikap tersebuat nerupakan gerak dasar.....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>LURUS   </p><p></p><p></p><p></p><p></p><p>MAAF YA KALAUSALAH </p><p>            DAN</p><p>SEMOGA  MEMBANTU</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "11-uraikan-yang-dimaksud-dengan-gerakan-meroda-756",
            "question": "11. Uraikan yang dimaksud dengan gerakan meroda!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Gerak meroda adalah gerakan memutar tubuh dari arah samping. Tumpuan gerakan meroda terletak di bagian kaki serta tangan.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}